[台灣消息] 武漢台商專機改搭東航 班號MU9004今晚10時抵台

【獨家】武漢台商專機改搭東航 班號MU9004今晚10時抵台
武漢專機今將接滯留武漢的台灣人回台。資料照
武漢肺炎疫情升溫，傳出返台包機今天傍晚6時在武漢天河機場辦理登機手續，將目前滯留在武漢的台灣民眾接回台灣，不過由於專機任務敏感，航班資訊一改再改，《蘋果新聞網》掌握最新消息，今晚這架武漢專機最後改為由中國東方航空國際航空執行任務，班號MU9004，預計今晚22時左右抵達台灣。

這架飛機編號B-5969的東航飛機，是空中巴士A330-300型飛機，共300個座位數(商務艙38、經濟艙262)。昨(2/2)才從台北松山機場飛回上海虹橋機場，待命一整天，今晚18時23分自上海虹橋機場起飛，目的地為武漢天河機場，航班班號為MU9004。不過由於專機任務非常保密，就連透過即時航班網路服務平台Flightrader24查詢，也沒有顯示目的地資訊。但看航班軌跡動態，的確是要飛往武漢天河機場。

由於武漢專機任務高度保密，今天機場公司方接收到的訊息也多次異動，從原本由安排中國國際航空執飛，後又改為東方航空的子公司上海航空執飛，但最後中國方面緊急再換飛機，改由東航執行任務，航班編號核定為MU9004。預計今晚20時許將由武漢天河機場起飛，載台灣旅客回家。

據了解，這架武漢專機將會飛抵台灣後，倘若降落桃園機場，目前規劃停靠外機坪，下機旅客將由大巴接駁運送到指定地點隔離，行李則就地進行消毒作業。至於該班機機上旅客的出關程序，可靠消息指出，可能規劃由台灣飛機維修公司棚廠進出，因目前已有大批人馬、車輛，甚至移動式X光機已經陸續進駐台飛棚廠，但具體執行任務的時間則高度保密。(甘芝萁／台北報導)

今晚睇下台灣點處理

終於撤到僑